\section{\foreign{Transmission Control Protocol} (TCP)}
\label{sec:tcp_definition}

\foreign{Transmission Control Protocol} (TCP) adalah standar yang mendefinisikan cara membuat dan
memelihara percakapan jaringan dimana aplikasi dapat bertukar data. TCP bekerja dengan
\foreign{Internet Protocol} (IP), yang mendefinisikan bagaimana komputer mengirim paket data satu
sama lain. \foreign{Internet Engineering Task Force} (IETF) mendefinisikan TCP dalam dokumen standar
\foreign{Request for Comment} (RFC) nomor 793 \parencite{rfc793}. TCP mencakup elemen
\foreign{transport layer} dan bagian \foreign{session layer}, dalam arsitektur komunikasi
\foreign{Open Systems Interconnection} (OSI).

TCP adalah protokol berorientasi koneksi (\foreign{connection-oriented}), yang berarti koneksi
dibuat dan dipelihara sampai aplikasi di setiap ujung selesai bertukar pesan. Lapisan program TCP di
klien menunggu sampai semua paket telah tiba. Klien kemudian mengkonfirmasi paket yang diterimanya
dan meminta pengiriman ulang dari yang tidak, berdasarkan nomor paket yang hilang. Lapisan TCP
kemudian merakit paket menjadi file dan mengirimkan file ke aplikasi penerima.

\begin{figure}[ht]
	\centering{}
	\input{images/tcp_tls_handshake.tex}
	\caption{\foreign{Handshake} TCP dan TLS}
	\label{fig:tcp_tls_handshake}
\end{figure}

Untuk membentuk sebuah koneksi TCP, klien dan server harus melakukan \foreign{handshake} terlebih
dahulu seperti yang diperlihatkan pada \cref{fig:tcp_tls_handshake} \parencite{Husak2015}.
\foreign{Handshake} ini biasa disebut TCP \foreign{3-Way Handshake} yang berfungsi untuk memastikan
bahwa koneksi dapat dibuat karena kebutuhan reliabiitas dari TCP sendiri. Kemudian, pada beberapa
protokol yang dibangun diatas TCP, koneksi terenkripsi dapat dibentuk dengan \foreign{Transport
	Layer Security} (TLS) dengan melakukan \foreign{handshake} TLS setelah koneksi TCP terbentuk.
